女子警署外搶警槍稱圖自殺 認罪等候精神科報告始判刑

警員今年2月在大嶼山北警署門外處理案件時，遭路過的女子搶去身上佩槍，警員隨即將女子制服拘捕。涉案女子早前被控搶劫罪，案件今再訊，控方改控她一項企圖無牌管有槍械或彈藥罪。女被告認罪，求情透露患有強迫症及焦慮症，當日欲搶槍自轟，無意傷害他人。裁判官將判刑押後至本月21日，先替被告索取兩份精神科報告，其間被告須還押小欖精神病治療中心。

辯方求情透露，被告與患有抑鬱及強迫症的母親相依為命，是家庭的經濟支柱。而被告自2019年起亦就強迫症及焦慮症求診精神科。案發當日，被告因遭上司指摘工作表現不理想，情緒一時失落，欲開槍了結自己生命，絕無意傷害其他人或損毀他人財產。

警員及後將她制服拘捕，被告於警誡下稱：「我唔開心，我想自轟。」

好似Manchester by the sea咁

防搶槍袋都搶到出嚟 應該有plan過